「但是他們依然在說謊」vs "But they keep lying to us"

蘇聯作家、諾貝爾獎得主索忍尼辛說：「我們知道他們在說謊，他們也知道自己在說謊，他們也知道我們知道他們在說謊，我們也知道他們知道我們知道他們說謊，但是他們依然在說謊。」

“The rules are simple: they lie to us, we know they're lying, they know we know they're lying, but they keep lying to us, and we keep pretending to believe them.”
― Elena Gorokhova, A Mountain of Crumbs

「送中三子」全部都係受過高等教育的人，係政府/法律界/商界/社會打滾左幾十年，佢地點會唔明……
痛心